%@Auteur: Régis Leclercq
%@Dif:2
\begin{myenumerate}
\item Dans le problème suivant il manque une donnée pour répondre à la
question. Laquelle?
\par {\em M. et Mme Joyeux et leurs trois enfants sont allés au cinéma en
famille. Ils ont pu bénéficier d'un tarif réduit de 4 euros par
adulte ou enfant de plus de 15 ans et de 2,50 par enfant de moins
de 15 ans.
Combien ont-ils dépensé?}
\item Répondre à la question posée en envisageant toutes les
  situations possibles.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Le problème n'est pas difficile dans sa compréhension. Mais il faut envisager les différents cas : là se trouve la difficulté.